何栢良：若有家庭聚會群組爆發 不排除仿英限家庭聚會

本港新冠肺炎疫情嚴峻，呼吸系統專科醫生梁子超今日（21日）表示，第四波疫情的不明源頭個案有上升趨勢，認為並不樂觀，他批評過去周末商場及元朗大棠人頭湧湧，「只能用恐怖嚟形容」。政府專家顧問、港大感染及傳染病中心總監何栢良亦指，一旦放寛社交距離措施，確診數字恐創新高，如有家庭聚會群組爆發，不排除仿英國限制家庭聚會。

梁子超：病毒深入本港任何角落
梁子超接受港台節目《千禧年代》訪問時表示，現時本港仍有不少不明源頭個案，過去一周有216宗不明源頭個案，較對上一周212宗有升勢，情況並不樂觀。梁稱第四波相比第三波更嚴峻，第三波數字上落迅速，但第四波不明源頭個案處於高位仍有輕微升勢，「係唔好嘅徵兆」。

梁指病毒已深入本港任何角落，在不同聚集場合、家庭、樓宇、醫療設施等即使佩戴了口罩，或做了手衞生都有感染機會，勸籲市民除了上班減少外出，切勿奢望有靈丹妙藥，否則無法控制疫情，「過去兩日商場同郊野公園聚集情況，只能用恐怖嚟形容」。

至於是否要採取宵禁等更嚴厲措施，梁認為，疫情已滲入角落，不能在香港經濟民生崩潰前控制疫情，政府應宣揚更強硬訊息，加強執法，否則會如美國感恩節假期後反彈一樣。

何栢良：若放寬現時社交距離 確診數字恐創新高
何栢良在同一節目指出，應維持現行社交距離措施，一旦放寛恐創新高，現時每日近百個案，過去每天平均30多宗源頭不明個案，如有需要不排除任何措施，正如英國都有限制家庭聚會。

何栢良在商台節目《在晴朗的一天出發》指出，接下來聖誕節部分市民或會狂歡，確診個字或高處未算高，「會唔會過完聖誕，三、四百宗 其實係唔出奇。」他亦呼籲市民要自救，「政府能力就係咁多，要10日8日先送到入醫院。你想佢短時間內變到超人係做唔到，市民要諗辦法自救。」

幾時限返工

咁多返工群組 又唔禁返工

問過黎生未？

唔准探親
但係繼續同我準時返工

仿英？ 國安法！ 拉！

返工就無問題

點解唔限番工？ 講到病毒咁勁

英國代僱主出糧
特衰政府幾時效法？

睇左做飛去英國限家庭聚會

公司冇病毒
配合反蒙面法
效果更好

打工仔，冒險返工，專家唔講
有錢人，叫鴨跳舞，專家講小小
普通人，節日聚餐，專家日講夜講，又拉又鎖又5000

屌，香港人出錢出力防疫，都係想吃餐安樂茶飯，由頭到尾都係俾人累，仲要俾人日屌夜屌

限搭交通工具啦

保持五米距離

何柏良：香港政府已同隻武漢肺炎傾好咗返工時段唔會受感染。

點解要除左番工？

呢個時候又學外國

又唔去學外國一人一票？

勸籲市民除了上班減少外出

呢個咪就係問題囉
係咁叫人唔好出街放鬆淨係要人返工係人都覺得你有病啦

一架車只可以坐兩人
兩人限聚
窮人等仆街

司機都係人

病毒都有working hours, 咁啱返工時間病毒休息

限制宗教活動 !

搵個爆得最勁嘅黎仿效？

今日冬至，肯定爆啦

返工是必須的

除了上班減少外出屌你老母啦

反你老母臭仆街

何柏良以為自己好大權

乜撚都禁，除咗返工

但返工開會無問題

老老實實，佢夠膽先限左先，
爆完先限有屁用，驚人治港

香港人都不排除仿英國人上街抗議

支持封鐵

呢幾條冚家鏟日嘈夜嘈煩過女人
做就做啦屌你老母 又唔撚敢

點樣限家庭聚會？
黑警特擊爆門檢查？

康城爆咁地盤全部停工未

講到尾都係要返工 最好就得返工作同留屋2樣野做

佢地淨係會叫人唔準返工
至於損失就基於自由市場關係 政府唔會干預

我一日番工10個鐘 對足同事10個鐘 我見屋企人頂盡一日一個鐘

啲人去元朗大棠做乜嘢

SHUT UP

日日返工時間咁多人逼地鐵就唔恐怖既

漏咗特權階層呀巴打

500人聚集passing out

國慶群組

黎字派浦頭

限制埋出糧

500隻狗唔見佢出黎？
依家佢講咩都冇牙力啦

返工係可以免疫

直接lock down 1-2星期/ 禁足令 / 強制檢測好過啦